【光復區會●國際觀點】英美輿論：反映港府「獲沉默大多數支持」說法不實

【光復區會●國際觀點】英美輿論：反映港府「獲沉默大多數支持」說法不實

【更新內容】

香港今次區選正值抗爭運動熾熱之時，國際傳媒均視之為民眾對運動的公投，結果泛民主派贏得漂亮，在區議會大翻盤，英美傳媒紛紛報捷，美國有線新聞網絡（CNN）以「香港泛民主派在等同抗爭公投上取得主要勝利」為題，指建制派大敗或「增加行政長官林鄭月娥回應五大訴求的壓力」，英國《衞報》更形容港府常說自己獲「沉默大多數」支持的說法不實。

相關新聞：【決戰區選●將軍澳】景林投票站閂門前仍有200人排隊 居民：要幫學生

CNN指近年本港選舉的投票結果變得格外重要，因為是反映不滿政治改革步伐緩慢的一種方式，「在周日的投票前，親北京政黨控制所有18區，因此泛民的勝利毫無疑問會被視為是抗爭者的勝利。建制派大敗可能增加香港行政長官林鄭月娥以政治方式回應部份五大訴求的壓力」。

港府過往聲稱獲得「沉默的大多數人」支持，英國《衞報》的報道形容，泛民主派一面倒的勝利，也讓支持港府對抗示威者的北京政府必須重新思考對策。

相關新聞：【決戰區選●沙田】岑子杰瀝源區大勝：今次勝利並非屬於自己

不少外媒的報道亦指今次區議會選舉被形容為等同近6個月本港抗爭的一次公投，本周末的示威相對和平，甚至是八月中以來首個沒有催淚彈的周末，是響應了不讓政府有藉口取消區選、或令個別票站提早關門的呼籲。

路透社就以「連月示威後香港民主派在地區選舉輕鬆取得海嘯式勝利」為題，總結今次區選結果，報道親民主陣營奪走大多數席位。美國《紐約時報》、《華盛頓郵報》、《華爾街日報》等都重點報道泛民大勝的結果，指選民大排長龍用選票去表達對抗爭的支持。英國《泰晤士報》等就以「民主派海嘯式勝利」為題報道區選新聞。

美國有線新聞網絡/路透社

英美報章形容民主派取得海嘯式勝利

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

上一則
上一則
【中共叛諜】台議員揭「王立強」是化名 中國判決書被質疑造假

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制

推